經濟學者: 你班人真係唔好換外幣，會人踩人

冠域商業及經濟研究中心主任關焯照說，「港區國安法」有機會衝擊港元聯繫匯率。

他解釋，相關法例可能會引發投資者和香港人，對香港經濟出現信心危機，除了企業撤資，如果大量港人移民就會將港元兌換成其他貨幣，甚至恐慌性影響市民對聯繫匯率的信心，繼而影響內地經濟。他說，現時9成以上的國際貿易都是以美元結算，如果香港失去聯繫匯率制度，內地就難以將人民幣兌換成港元，再兌換成美元，

對於保安局局長李家超說，一旦本港發生恐襲或恐襲威脅級別提升，警方好可能要封鎖高風險地點、高姿態巡邏、搜查隨身物品，市民必須配合行動，關焯照認為，當局採取的手段越強硬，就越會引發災難性的後果。他說，一旦警方高姿態行動，本港市民可能不敢外出，甚至連在港工作的外國企業人員也不會出外消費，香港將猶如死城，經濟大受影響。

嘩咁大鑊
唱美金定下驚先

好驚人踩人 快d換咗先

星期一最應該做嘅嘢，擠提！

可能遲d換外幣都當你恐怖分子，唔用人民幣嘅就拉！

好驚呀 換美金呀

提防人踩人既方法
就係係人踩人出現前先走

借個位，連登黑色五毛風向警告
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下通過，美國才有做野的理由。大家小心。

連登紅色五毛分化警告
宜家班死五毛除左用鬥黃進行分化，仲用扮演移民/留守派黎進行分化，大家請保持獨立思考

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

最後大家要幫手簽個聯署支持BNO平權救手足

push

唔係好明，唔係港共用外匯儲備去維持聯繫匯率？除非果4000億無曬？

btw，支持

唱美金先

若果香港銀行體系結餘一路跌，個個都hold USD cash，香港利息就會急升，然後HKMA就要將外匯儲備沽USD，買HKD去接貨。

但咁檳慢慢燒，就會燒晒HKMA外匯儲備，去到某一個level就做唔到所謂linked rate

好彩我個個月都有換！
遲咗換身家縮水就仆街啦

叫班大戶強迫換人仔咪得

咁更加要唱定美金啦

我->即換

屋企張床同埋Twitter戰線要人！
天黑啦，番屋企訓覺啦
人冇事先可以做到世界冠軍

想將香港人今日團結反抗國安法嘅訊息傳遍國際？
Twitter 國際戰線需要你
We Want You！

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

入嚟一齊做任務，推任務，整圖

上年7.85都幾十萬 幾百萬咁換
依家7.75 7.8咁抵，唔係唔換啊

港紙遲早變廢紙

你咁講真係驚死人唔換咁

推

好撚驚驚
換返美鈔保平安

日日兑美金

Draw埋出黎

支持
取消港元

等人踩人先換就遲 緊係依家換左先喇 傻既

唔拎出黎都唔安全

講真,普通市民點換都冇咩可能衝擊到個聯繫匯率
要靠企業/基金佬同真係美國直接斷個關係法,唔比香港再自由匯換美金先有可能

一人換一萬幾千都玩死個巿

Push

大家知唔知citi好似有得直接開美金戶口 咁就方便好多啦

香港人儲蓄比率算係全球之冠

換美金

讓領導先走

美金

咁危險！好彩一出糧就唱美金儲

大家千祈唔好咁做

問題香港人會投資買股票
有幾多真係會放舊錢係到唔做野
又有幾多個真係買美股美債

咁大獲

好重要

7.75 換其實真係無得輸

原來重點係炒低港幣

堅係驚 快換先

已經左幾十萬

所以千祈唔好提班人咁做，會人踩人

講開又講 其實香港有樣叫《與敵貿易條例》嘅法例
呢條例係喺二戰果陣英國訂立落嚟 但到依家都仲仍然有效緊 有啲條文相當特別

即係林奠可以隨便刊憲宣布某國貨幣係「敵人貨幣」

當特首刊憲後只要任何人或機構持有「敵人貨幣」就會犯上「與敵貿易罪」

「與敵貿易罪」最高罰則除咗監禁7年同罰款10萬 仲可以將所有檢獲嘅「敵人貨幣」全數充公

如果支共最終真係同西方國家開戰 喺窮到要出終極回血劍果陣 呢條例就真係大派用場

就算藍絲支持政府都應該換
7.75你唔換，外匯基金都印港紙換
7.8 中位或者7.85 高位就賺

嘩！人踩人
咁我換左先

影響內地經濟gogogo

舊年已經將九成身家換曬做美金同實金

大家唔好執輸未換快d 換喇

「內地就難以將人民幣兌換成港元，再兌換成美元」
大難臨頭都仲要諗中國先

換咗好耐啦

S

買美股here

真，近兩日身邊已經有兩個超理性派朋友問對美金嘅問題

如果香港失去聯繫匯率制度，內地就難以將人民幣兌換成港元，再兌換成美元

閱

換美金 保全家

和你㩒。(外幣/港幣提款機)
和你排。(銀行/找換店)

關焯照算係和理非黃 之前搬咗好多理論出嚟反駁奶共派堆「黃圈無用論」 不過佢認為唔應該再裝修藍店 佢呢篇文好明顯曲綫話俾大家聽支共貨幣上嘅死穴喺邊度啦

無知一問, 如果係股票app入面將港紙轉做美金,
唔買股票當deposit咁,
咁樣算唔算換左?

我他媽換爆

你需要嘅時候要即刻拎得出嚟
自己衡量啦

攬炒

係唔係應該搵索rose幫手

千祈唔好

專家?食屎啦!

比卡超會叫你企喺度

要推
邊個唔走就俾其他人踩

換左唔拎出黎都無用?

長期換usd BTC

咪啦，比領導走先啦屌

重點

呼籲外國大鱷黎沽空港元

快啲唱

他解釋，相關法例可能會引發投資者和香港人，對香港經濟出現信心危機，除了企業撤資，如果大量港人移民就會將港元兌換成其他貨幣，甚至恐慌性影響市民對聯繫匯率的信心，繼而影響內地經濟。他說，現時9成以上的國際貿易都是以美元結算，如果香港失去聯繫匯率制度，內地就難以將人民幣兌換成港元，再兌換成美元，

in god we trust

唔可以係國內自由換外幣一直都係死穴黎
可以既話人民幣早就消失左

但呢類statement間唔中都會係藍個邊出現
人地真心concern中國會點樣
我已經分唔到係曲定直

凈唱唔夠，最好提走，
起碼不能放在中資或港資銀行。

唔小心回左好多次
sorry
無心推 無心留咁多言的

記得轉埋MPF

Usdt

好驚啊 唱錢先

Exactly !!!

唱美金 唱美金

快d兌換先
少少地換住5k美金

好驚，換定先手快有手慢冇

好撚多藍絲傻鳩話港幣應該要同美元脫勾轉同冥幣掛勾

換一換外幣先

睇你邊間broker

態度正確

幫你pish

換美金咪安全囉

真

所以離岸户口咪有用
港共點樣充公係美國嘅户口？仲要用bno開

頭先睇老蕭，佢話將啲mpf轉晒去外匯基金已經冇好多億港幣

姐係叫人快啲換

之前已經換過，有一筆係屋企，美金同港紙都有一d

星期一換

上年未玩夠又嚟過？

中美開戰 手持美金都犯法

E兩日先唱完黎

找換店好蝕

美股mpf

惡意沽空= 顛覆政權

好在以前去旅行係英國開左戶口

積少成多
小數怕長計
你換一千我換一千，個個都換筆數就可觀

之前已經有講過，虛擬數字無用，要真金白銀咁羅出離先有用

咁多外幣跌都唔換正on9

趁未跌到傻好換定先

即係叫人立刻換

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

而家港幣仲係強方保證附近
大家真係千祈唔好
趁而家港紙仲強勢去換美金呀

ebanking換完，提晒出黎，又得唔得？

走呀走呀 快啲換美金

總之唔好係港紙，唱左要拎出黎或轉走

得，cash out美金

買開美股
所以持有美元為主

tui

有聯繫匯率, 而家個率又近強方
換定又無DOWNSIDE, 出事就好多UPSIDE,
唔係唔換定下嘛?
又想好似1月D口罩咁, 到想要時要唔倒?

放係月餅盒到

無左港幣 人民弊即刻變廢紙

緊急法：唔俾㩒錢

星期五已換

隔離d gogogo問點解深圳樓咁貴咪就係咁解, 港元脫勾睇下到時d樓仲有冇得升。升一定有可能, 不過到時可能20蚊港元對1蚊美元

呢幾日都有去櫃員機㩒美金都仲有好大量,應該無事既
信政府唔怕!

盡唱

身家五位數 洗唔洗換

No stake 啊嘛，是旦啦好冇

換100都係100

其實我已經直接買左黃金

已換70k

襯宜家7.75又要換多啲

港女變廢紙

邊度有得換7.75 睇中銀tt rate都要7.7728喎

A

Same same

Interactive Brokers

之前係咪有rumour話借咗啲俾大陸

咩可能
共產黨要入你罪就咩都有可能

想知呢度話將成副/大半副身家唱美金既連登仔，副身家其實有幾多

嘩 我好驚
好驚再用唔到港幣
都係換埋做美金先

大鱷一齊玩啦

我都換返啲震下家宅先

咁得人驚
換得美金先得

好似好恐怖喎，唱定啲定驚先

前提係
信佢冇講大話
信冇人穿櫃桶底
而且信共產黨唔會拎嚟洗
貨幣嘅價值就係做信字

死啦,之前換曬做美金搞到冇得再換添.

做乜要港出嚟咁傻豬

理論上有事 因為外匯加財政儲蓄係流通貨幣7倍
但有人陰謀論講 大陸借咗香港好多人民幣再換做美金返咗大陸
香港外匯儲備係hold緊d人民幣票據
如果係真 其實幾大鑊

無人知幾多係呢d票據

83年就係信心危機，個個走去換美金，到啲港幣就嚟變廢紙嗰陣，先推出聯繫匯率嚟救亡。如果而家再嚟一次，以港共呢班廢物嘅能力，你信唔信佢哋會拯救到你？

完全明白

換成外幣放入儲蓄計唔計

Q

全港人一齊換都咪話唔驚

係 好似立法會要求金管局公開揸住咩資產 金管局拒絕 理由類似係會影響投資市場/回報
而拎住人民幣票據係會有價值 所以從lump sum上係分唔出有幾多係人民幣票據

幫你立國安法都做得出， 要你取消聯繫匯率， 掛人民幣， 點解唔得？

現鈔或轉去外地戶口既外幣先有功效

Noted with thanks
但點先可以做到?換美金就得?

換定無壞

最唔想取消既係中國 佢地要美金唔要人仔

認真

push 呢個

兩步share文宣大法！㩒兩個制都唔肯㩒你仲係咪香港人
入去個website揀張圖 㩒share去whatsapp 就可以send哂俾親戚朋友同各大群組
都可以share上Facebook同twitter！

全民文宣呀！！！ Share27號國歌法二讀同埋國安法嘅文宣出去呀！

樓主幫手置頂得唔得

唔明點解叫黃店用美金個post比人負爆

開戰仲講咩條例呢?

聽日即刻去atm禁多轉美金先

嘩，即係兌先，遲d會唔會兌唔到

個個都用大紙
好難找錢
除非有app

收到

認真，得幾萬，點兌好，用銀行？

可以去重慶

你哋班黃屍為國家添煩添亂，搞到我要兌美金

對祖國保持信心

別人反對

如果美國係敵人
習種同一眾官員既家人就係長駐美國既中共間諜

後知後覺！在港版國安法宣佈嗰刻(必能成功通過，大六冇veto哩回事)，HKD已經死咗七成，變硬廢紙。

宜家最恰當問題，係，走剩幾多外滙留番係香港銀行系統呀！

屌 好不安

星期一即唱鎂

聽日即刻衝出去換

好L驚 唔好唔做啊 死狗

全世界開行Turbo怒插支共小學雞
即時目標：股市大插，香港市場恐慌人踩人
中期目標：支共推翻小學雞
長期目標：支那分裂，步蘇聯後塵

或者做踩人（藍絲）嗰個

我哋換唔夠力, 如果政府真係有4000億儲備。一定要大部分外資撤走, 換番美金離開香港, 不過香港到時真正仆街, 唯一產業金融中心玩撚完 。

快換

連匯豐都可以突然唔派息，有咩無可能

靜靜地贏

屌 好似真係有呢條

全部強姦金轉做外國債券！！！！

會賣埋層樓換美金

唔買外幣未買貴金屬，實金囉

幫推呢個……但應該都無乜話可以點拆啦
如果逼到支共要出到呢步，徹底同西方國家撕破臉博屌咁，我地都算攬炒成功……唱下美金定下驚先。

一早換左好多美元

你今日換左未呀

真係用呢條就抵輸啦，真攪炒

上邊有巴打講咗啦 開到offshore account嘅話就最穩陣連呢條例都咬你唔到

反正到左個陣，有錢都未必有用，世界應該著晒火咁款甚至老美同支共已經打緊仗……想起他朝都興奮SIR THIS WAY

去到呢下
我諗你應該諗緊邊度有防空洞同野食
唔係仲諗緊嗰幾個數字

用得呢條條例既時候相信都無再需要用貨幣, 基本上係去到無鋪頭會開門, 要用武力搶食物既地步

其實連登仔知唔知港匯收皮

你份人工都收皮

姐係要同時間競賽

叫人換美金其實都係天馬行空
點解唔比人講黃店用美金
大紙問題更搞笑
咁外國咪無人用美金
如果收美金有優惠根本好易解決零頭問題

我換左10萬美金放左係屋企 聽日又換先

屌那星詐騙集團借據當現金

黃絲拎錢

五花馬 千金裘
呼兒將出換美金

有冇人認真出個教學，教人點開離岸戶口

驚 撚到我成世都唔敢出 宵禁下話想？
軍治呀？ 快啦 屌你 等左呢日好耐

Draw完港紙去重慶換美金，放入床下底

USD USD USD

721

換美金未

換換換，大貓有時有promote可以用佢成本價買FX

721
831

開始人踩人

？721

千析唔好影響內地經濟呀

繼而影響內地經濟,咁正?

喂，唔好人踩人呀

嗱你地千其唔好換美金呀！
一定唔可以咁做！

係囉 原來港元咁危險
美金最安全